<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>alookso ─ 권승준</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 08:12:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[0]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/pot7EVp</link>
            <guid>https://alook.so/posts/pot7EVp</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 09:09:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>열심히 읽었는데...아직은 이해가 어렵네요 흑 ㅠ.ㅠ 몇 번 더 읽어보겠습니다. 뭔지 몰라도 사용할 수 있게되는 그날까지ㅋㅋㅋ</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국이 대통령제를 선택하게 된 이유: 지쳐서(?)]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/njt0RmK</link>
            <guid>https://alook.so/posts/njt0RmK</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 05:08:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>안녕하세요. 에디터 권승준입니다. 재경님의 글을 늘 흥미롭게 읽고 있는데, 문답 나누신 내용 중에 눈에 띄는 대목이 있어서 한 마디 보태보려고 합니다. 재경님이 쓴 답글 중에 일부인데요. 아래 부분입니다.&nbsp;</span><br>
<br>
<span>Q1.대부분 선진국이 의원내각제 형태인데, 통합 짱인 미국은 왜 대통령제 일까?</span><br>
<br>
<span>A. 사실 이 부분은 딱 잘라서 말하기 어렵습니다. 하지만 제가 알기로는 미국의 경우, 의원내각제의 총리보다 더 강력한 지도자가 필요했습니다. 미국이 52개주로 이루어져 있다는 사실은 아실 겁니다. 그리고 지금 강력한 52개 각 주는, 이전에도 강력했죠.</span><br>
<br>
<span>미국이 국가로 발전해 가는 과정에서, 이 52개주를 통치할 중앙 정부의 지도자는 보다 강력한 권한이 필요했습니다. 의원내각제를 보시면 아시겠지만, 대통령이 총리보다 더 강합니다. 이에 강력한 대통령의 중앙 정부 + 각 강력한 주의 자치권을 보장하는 연방제 형태로 자리잡게 되었습니다.</span><br>
<br>
<span>저도 늘 궁금해하는 대목이라 이런저런 자료나 참고문...</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기술이 발달하면: 19세기 영국의 경우]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/J5tOdzy</link>
            <guid>https://alook.so/posts/J5tOdzy</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 11:08:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>몬스님이 인공지능이 우리의 노동을 대체하는 문제에 대해 좋은 글을 남겨주셨습니다. 그 글에서 아래 대목을 읽으며 생각이 난 역사의 한 장면이 있어서 그에 관한 내용을 잠깐 소개해볼까 합니다. 일단 몬스님의 글에서 인용합니다.&nbsp;</span><br>
<br>
<span>결국, 모든 문제는 '기술'의 문제가 아니라 '사회'의 문제일지도 모르겠습니다. 빈부격차는 결국 기술이 지닌 속성이 아닌, 사회의 구조적 속성, 그리고 경쟁이라는 속성에서 비롯하기 때문입니다. 기술 발전이 지닌 힘을 오로지 '경쟁'의 동력으로 받아들이는 사회라면, 결국에는 점점 더 치열해지는 세상을 맞이할 수 밖에 없습니다. 맨손으로 경쟁하면 스포츠지만, 무기를 들고 경쟁하면 전쟁입니다. 기술은 나날이 발전하는데 우리는 더 지쳐가는 이유입니다.&nbsp;</span><br>
<br>
<span>위의 말처럼, 중요한 건 기술 발전이 아니라 사회의 구조가 아닐까요? 인공지능 기술의 공포가, 기술이 우리의 노동을 대체할 것이란 데서 온다면, 사실 이건 이미 인류가 여러 번 겪은 일입니다. 가장 뚜렷하...</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[경제위기에서 회복까지]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/q1tGjbr</link>
            <guid>https://alook.so/posts/q1tGjbr</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 05:08:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>안녕하세요. alookso 에디터 권승준입니다. 요즘 이런저런 콘텐츠 준비로 바쁜 와중에 김영빈님께서 올려주신 글을 읽고 여러 생각이 들어서 글을 남겨 봅니다. 김영빈님의 글에서 핵심적인 내용은 다음 인용문인 것 같습니다.&nbsp;</span><br>
<br>
<span>같은 이유로 문재인의 코로나19 위기 극복도 공으로 인정받기 충분합니다. 김대중의 IMF 대처, 이명박의 금융위기 대처와 비슷한 반열에서 평가되야 마땅하고, 코로나19 시국이 끝나고 몇 년 지나면 위 둘처럼 고평가를 받을 것 같습니다. 좀 조심스럽게 말하자면, 문재인의 코로나19 위기 대처의 공은 김대중의 IMF 대처의 공보단 작고, 이명박의 금융위기 극복 대처의 공과 비슷한 수준으로 보입니다. &nbsp;</span><br>
<br>
<span>이런 평가에 대해 동의하는 분도 있고, 하지 못하는 분도 있을 것 같습니다. 이런 류의 평가는 사실 시간이 충분히 지나보아야 할 수 있는 것들이 있겠지요. 그런 점에서 아직 임기가 채 끝나지 않은 문재인 정부의 코로나 위기 대응을 제대로 평가하기엔 이른 ...</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/G1tkevG</link>
            <guid>https://alook.so/posts/G1tkevG</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 20:09:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>어이쿠ㅜㅜ철도병원 신관이 철거됐군요. 기자 시절 중앙대 병원에 붙박이 취재하던 시절에 자주 들락날락하던 건물인데. &nbsp;</span><br>
<br>
<span>워낙 예스럽고 멋이 있던 건물이라 기억에 오래오래 남는 건물었습니다. 2000년대에만 해도 서울의 모던함을 보존해야 한다는 흐름이 있었던 걸로 기억하는데 2010년대 후반부터는, 뭐랄까, 도심 초고밀 개발(이라고 쓰고 아파트 많이 짓자!라고 읽는)이 식자층 여론의 대세가 된 것 같기도 하고 그렇습니다.&nbsp;</span><br>
<br>
<span>저런 역사를 가진 건물은 사라지더라도 떠들썩하게 사라지면서 공론을 일으키곤 했던 기억이 있는데, 이젠 그마저도 허락 안되는구나 싶기도 하네요. 아쉬운 일입니다. 링크해주신 페이스북 페이지는 매우 재밌게 보입니다. 여기서도 연재해주시면 아주 좋을 거 같습니다!(느닷없는 연재 제안ㅋ)</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PID제어기를 경제에 적용해보기[야매 경제 디깅]]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/Batam57</link>
            <guid>https://alook.so/posts/Batam57</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 07:08:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>오오 벌써 제어공학 이야기를 올려주시다니 ㅎㅎ 감사합니다. 흥미롭게 여러번 읽었습니다. 여러번 읽은 이유는...한 번에 이해가 안 되었기 때문입니다. 학교 다닐 때 공부 열심히 할 걸 하는 후회를 자주 하는 편인데 이번에도 역시 그랬습니다. 일단 미적분이 뭐였는지부터 기억이 가물가물해서. 흑.</span><br>
<br>
<span>PID 제어 이야기를 읽으면서 제어공학이 중앙은행이 정책금리를 통해서 경제를 조절하려는 근본적인 방식과 매우 닮았다는 생각을 더욱 굳히게 되었습니다. 제가 PID 제어에 대해 이해해본 바를 가지고 한 번 썰을 풀어보겠습니다. 물론, 제가 미적분에 대해 아는 게 없다는 걸 전제로, 이해가 틀릴 수도 있습니다(틀린 부분은 아마 몬스님께서 바로잡아 주실 것이라고 기대해보며).</span><br>
<br>
<span>한국은행은, 다른 선진국 대부분의 중앙은행처럼, 물가안정을 제 1목표로 한 기관입니다. 보통 물가상승률 목표를 가지고 있는데요, 여러분은 물가상승률이 어느 정도가 적절하다고 생각하시나요? 아마 0%라고 생각하시는 ...</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대통령 집무실 이전, 핵심은 과정이다]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/mbtqGw8</link>
            <guid>https://alook.so/posts/mbtqGw8</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 08:10:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>윤석열 당선인이 취임 전 첫 번째 과제로 대통령 집무실을 이전하는 걸 추진하는게 이슈입니다. 다양한 방면에서 찬반 의견이 쏟아지는 중인데, 오늘 읽은 이 기사(정확히는 오피니언)가 매우 재밌었습니다. 한 마디로 취임 전 대통령 집무실 이전을 할 예산이 없고, 그럴 법적 권한도 없다는 겁니다. 일을 잘 한다는 건, 그 일이 진행되는 과정을 잘 알고 있단 뜻이기도 합니다. 이 오피니언은 그 일하는 과정에 관한 이야깁니다.</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우리나라의 분배 형평과 관련, 생각거리를 주는 지수 하나]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/70teGP6</link>
            <guid>https://alook.so/posts/70teGP6</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 05:08:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>영국 이코노미스트지는 독자적인 별별 지수를 개발해서 나라 별로 비교하는 걸 잘 하는 매체이기도 합니다. 최근 여기서 공개한 지수 하나가 매우 인상적이었는데, 마침 카우레터에서 관련 주제를 다루는 것 같아서 한 번 소개해볼까 합니다. 기사 원문은 제일 아래에 붙여두겠습니다. 바로 아래 그래프부터 보고 시작하시죠. 제목은 '정실 자본주의(crony-capitalism) 지수'입니다.&nbsp;</span><br>
<br>
<span>이 지수가 뜻하는 바가 궁금하실 거 같은데요. 한 나라의 경제에서 정실자본주의라고 불릴 수 있는 산업군에서 돈을 번 억만장자 재벌들의 재산이 그 나라 GDP 대비 어느 정도인지 그 크기를 재서 순서를 매긴 겁니다. 그래프에서 옅은 색 막대는 GDP 대비 억만장자 재벌들의 재산 크기를 비중(%)으로 나타낸 것이고, 거기서 짙은 색으로 된 부분이 정실자본주의 분야의 재벌들의 재산 비중입니다.&nbsp; 여기서 정실자본주의는 독점이나 카르텔, 국가의 인허가권과 관련이 깊은 산업군을 말합니다. 이코노미스트지는 이...</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대출총량규제 완화, 괜찮은걸까]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/rDtv824</link>
            <guid>https://alook.so/posts/rDtv824</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 08:11:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>안녕하세요. 혹시나 어제 '경제디깅'을 기다리셨을 소수의(?) 얼룩커들에게 먼저 죄송하단 말씀을 드립니다. 대선 이후 재정비(?) 기간을 갖고 있는지라 부득이하게 연재 펑크를 내고 말았습니다. 죄송합니다 흑...</span><br>
<br>
<span>이래저래 정신없지만, 그래도 경제 이야기에 관심을 가진 분들을 위해 간단히. 윤석열 정부에서 추진할 여러 경제정책에 관한 뉴스 중에 제 눈에 띈 게 하나 있었습니다. 은행권 대출총량 규제를 비롯한 각종 대출관련 규제를 완화할 것이라는 전망이 나온다는 내용입니다. 문재인 정부는 부동산 대출 규제는 물론, 작년에는 가계부채 급증을 우려해서 은행권의 대출총량 상한을 묶는 대출총량규제까지 밀어부치며 부채 관리를 했습니다. 새 정부는 그 규제 기조를 푸는 방향으로 가겠다는 겁니다. 이 뉴스를 보고 최근 한국은행에서 낸 보고서 하나가 생각이 났습니다. 뉴스못에서도 다룬 적 있는 보고서입니다. 핵심적인 내용은 2017년 이후 한국 경제의 금융사이클이 팽창 국면을 이어간다는 겁니...</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://alook.so/_c/rails/active_storage/representations/proxy/eyJfcmFpbHMiOnsibWVzc2FnZSI6IkJBaHBBNkhQQWc9PSIsImV4cCI6bnVsbCwicHVyIjoiYmxvYl9pZCJ9fQ==--28ce8a57c3668b2b064311ddc18453edd276ed9e/eyJfcmFpbHMiOnsibWVzc2FnZSI6IkJBaDdDVG9MWm05eWJXRjBTU0lJY0c1bkJqb0dSVlE2RkhKbGMybDZaVjkwYjE5c2FXMXBkRnNIYVFLRUEya0NoQU02REdOdmJuWmxjblJKSWdocWNHY0dPd1pVT2dwellYWmxjbnNJT2d4eGRXRnNhWFI1YVZVNkNuTjBjbWx3VkRvUFltRmphMmR5YjNWdVpGc0lhUUgvYVFIL2FRSC8iLCJleHAiOm51bGwsInB1ciI6InZhcmlhdGlvbiJ9fQ==--b8a1712bc8452aea08f63e2a9adf3256f64d7ceb/%EC%A0%9C%EB%AA%A9%20%EC%97%86%EC%9D%8C.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[안녕하세요!]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/92te7rM</link>
            <guid>https://alook.so/posts/92te7rM</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 05:31:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>안녕하세요 김건아님. alookso에서 일하는 권승준 에디터입니다. 짧게 남겨주신 글 읽고, 뭐랄까요, 마음이 일렁여서 짧게 인사 남기고 갑니다. 건아님이 열심히 올려주시는 좋은 글 잘 읽고 있습니다. 재밌게 읽고 있어요 ㅎㅎㅎ&nbsp;구독자로서 응원합니다^^&nbsp;</span>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>