<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://alook.so/users/q73t5E</id>
    <title>alookso ─ 권승준</title>
    <updated>2022-04-23T07:10:02.225Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://alook.so/assets/favicon/favicon-32x32-8fc0ef8efcf005e31acc7291922e138cf3d3654531e4556566ca5cc4797a6793.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[이천십사년 사월: 이맘 때면 잠깐의 감기라도]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/2xtxMGl</id>
        <link href="https://alook.so/posts/2xtxMGl"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.410Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[0.
내일은 4월 16일입니다. 2015년부터 이맘 때면 꺼내 읽는 문구와, 꺼내 듣는 노래가 있습니다. 얼룩커들과 나눠보려 소개합니다. 

1. 
첫 번째는 화학자이자 작가 프리모 레비의 글입니다. 그는 2차대전 때 아우슈비츠에 끌려갔다가 살아남은 이탈리아계 유대인 20명 중 하나였습니다. 전후 여러 책에서 아우슈비츠에 관한 증언을 남겼습니다. 그리고 1987년 4월, 살고 있던 아파트 계단에서 숨진 채 발견되었다고 합니다. 그의 마지막 책 '가라 앉은 자와 구조된 자'의 한 대목입니다.&nbsp;


반복하지만 진짜 증인들은 우리 생존자가 아니다...우리 생존자들은 근소함을 넘어서 이례적인 소수이고, 권력 남용이나 수완이나 행운 덕분에 바닥을 치지 않은 사람들이다. 바닥을 친 사람들, 고르곤(그리스 신화에 등장하는 끔찍한 모습의 세 자매 괴물. 스텐노, 에우리알레, 메두사. 그 중 메두사는 고르곤을 대표하는 존재로 인식되었는데, 그 얼굴을 본 사람은 돌이 되었다고 한다)을 본 사...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[전사들의 진검승부가 펼쳐지는 부동산 시장: 둔촌주공 대첩(?)]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/rDtRpGY</id>
        <link href="https://alook.so/posts/rDtRpGY"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.411Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[저도 가볍게 답글 달아봅니다.&nbsp;

요즘 부동산 시장의 최대 화제는 초대형 재건축 사업인 둔촌주공을 둘러싼 재건축 조합(집주인)과 시공단(건설사) 간의 극한 대립인 듯 합니다. 시공단은 공사비를 한 푼도 받지 못했다면서 더이상의 외상 시공은 할 수 없다며 공사가 절반쯤 남은 상황에서 사상 초유의 공사 중단 카드를 썼습니다. 조합 측은 전임 지도부가 하자 있는 공사비 계약을 했다며 돈을 못 주겠다고 하고 있고요. 양측 입장 차가 꽤 큰 듯 해서 해법 모색이 쉽지 않은 상황인듯 합니다. 그야말로 강대강, 진정한 부동산 시장 전사들의 극한 대립이 벌어지는 현장입니다.&nbsp;

물론 대립 일변도는 아닙니다. 양측 모두 최소한의 공감대는 남겨두는 모습도 엿보입니다. 기사 마지막 부분을 인용해 봅니다.&nbsp;


조합 관계자는 "최근 택지비가 ㎡당 1천864만원으로 확정됐지만, 분양가상한제 심사를 받기 위한 가산비 근거 자료는 시공단의 협조가 필요하다"고 말했다. 이에 대해 시공단 관계자는 "조합이 ...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[안ㅁㅊ님의 의견에 덧붙여서]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/RGtakEx</id>
        <link href="https://alook.so/posts/RGtakEx"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.412Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[안ㅁㅊ님이 답글로 몇 가지 포인트를 적절히 지적해주셨습니다. 좋은 지적 감사드립니다. 안ㅁㅊ님의 의견에 더해서 두어가지 해설이 필요한 지점이 있어서 몇 마디 보태보겠습니다. 

먼저 건강수명과 관련, 이 콘텐츠를 작성할 때 어떤 통계를 쓸지 가장 고민했던 부분인데 적절히 덧붙여주셨습니다. 건강수명이란 이름으로 국내에 공개되는 통계는 크게 두 가지입니다. 첫 번째는 제가 인용한 통계로, 통계청에서 작성하는 유병기간제외 기대수명입니다. 그리고 두 번째는 안ㅁㅊ님이 인용해주신 국제보건기구가 집계하는 통계입니다. 

사실 이 두 수치는 어느 게 더 정확하게 현실을 포착하는지 비교할 수 없습니다. 집계 방법이 다르고 목적도 다르기 때문입니다. 제가 통계청 지표를 이용한 건 이게 우리나라의 전반적인 보건 수준을 보여주는 대표 통계인 생명표에 집계되는 통계이기 때문입니다. 한 국가 안에서 건강수명 변화 시계열을 보여주는 데는 이 지표가 더 적절하다고 생각했습니다. 국제보건기구의 건강수명은 ...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[답글: 휴대전화 데이터에 드러난 빈곤]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/RGtaL1R</id>
        <link href="https://alook.so/posts/RGtaL1R"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.413Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[오오! 재미도 있고 의미도 있는 연구 소개해 주셔서 감사합니다. 우리나라에서도 이런 식의 연구가 가능할 것 같다는 생각도 드네요. 집계가 가능할지 모르겠지만 아무래도 재정 상황이 안 좋은 아이들은 와이파이 사용량이 많을 것 같고, 여유있는 아이들은 무제한 데이터 요금 쓰니까 와이파이 쓰는 빈도가 훨씬 적다던지 등등. 생각할 거리가 많아집니다.]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[감탄하며 읽었습니다!]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/LKtm3jM</id>
        <link href="https://alook.so/posts/LKtm3jM"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.414Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[지난 번에 기고해주신 글도 어려운 이야길 정말 쉽게 써주셔서 감탄했는데, 이번에도 어김없이 술술 읽으며 마지막에 무릎을 탁 쳤습니다. 글 서두에 금감원이 가계대출 고정금리/분할상환 지도 강화라고 인용한 문구가 좀 뜬금없어서 '무슨 뜻이지?"하고 궁금했는데 이런 의도로 써둔 문장이구나 싶었습니다.&nbsp;

무엇보다 은행과 조선업의 유사점을 지적하는 부분에서 정말 감탄했습니다. 생각해보니 정말 유사한 지점이 있다는 생각이 들었습니다. 둘 다 자산은 자산인데, 만기가 길고 차주(조선업의 경우는 발주자)의 부도 위험이 전체 장부에 미치는 영향 등등.&nbsp;

읽다보니 글로벌 금융위기 때 모기지 자산에 별로 노출이 안 되어 있던 한국의 은행들이 조선업과 엮인 자산 문제 때문에 또 다시 경제 전체를 위기로 몰아넣었던 일도 떠오릅니다. 조선업과 은행은 뭐랄까 이래저래 인연과 악연(?)으로 얽힌 사이인가 봅니다. 뭔가 연재물을 하실 것 같은 분위기도 나서 은근히 기대해봅니다!]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[능력주의에 대한 회의?]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/zvtD9ao</id>
        <link href="https://alook.so/posts/zvtD9ao"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.415Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[안녕하세요 다스 베이더 경! 먼저, 포스가 함께하시길!&nbsp;

능력주의에 관한 글 흥미롭게 읽었습니다. 특히 아래 대목이 인상적이었는데요.&nbsp;


능력주의에 대한 비판은 '능력이 아니면 무엇으로 평가해서 잘 살 수 있게 할 수 있는가'라는 원초적인 질문에 정말로 그럴듯한 대안과, 작더라도 실제로 굴려본 경험과, 그것을 확장할 수 있는 구체적인 방안을 제시하지 못하면 어떤 사례나 학자나 데이터를 들이대도 해결되기 어려울 것 같다.&nbsp;

개인적인 생각이지만, 실제 현실에선 능력주의가 원형 그대로 잘 작동하진 않는다고 생각하는 편이라 이 부분에서 고개를 갸웃했습니다. 예컨대, 이런 겁니다.&nbsp;

대학 신입생 선발은 능력주의 담론이 지배하는 전형적인 영역이라고 합니다. 시험점수라는, 숫자로 환산할 수 있는 능력으로 줄을 세운 뒤 1등부터 차례대로 가장 좋은 대학에 들어가는 식이죠. 시험점수라는 능력이 좋은 대학에 입학한다는 보상으로 연결되는 겁니다. 능력주의의 핵심 전제는 능력에 대한 보상이 ...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[답글: 인공지능. 뭔지 몰라도 누구나 사용할 수 있다! - teachable machine]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/pot7EVp</id>
        <link href="https://alook.so/posts/pot7EVp"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.416Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[열심히 읽었는데...아직은 이해가 어렵네요 흑 ㅠ.ㅠ 몇 번 더 읽어보겠습니다. 뭔지 몰라도 사용할 수 있게되는 그날까지ㅋㅋㅋ]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[미국이 대통령제를 선택하게 된 이유: 지쳐서(?)]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/njt0RmK</id>
        <link href="https://alook.so/posts/njt0RmK"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.417Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[안녕하세요. 에디터 권승준입니다. 재경님의 글을 늘 흥미롭게 읽고 있는데, 문답 나누신 내용 중에 눈에 띄는 대목이 있어서 한 마디 보태보려고 합니다. 재경님이 쓴 답글 중에 일부인데요. 아래 부분입니다.&nbsp;



Q1.대부분 선진국이 의원내각제 형태인데, 통합 짱인 미국은 왜 대통령제 일까?

A. 사실 이 부분은 딱 잘라서 말하기 어렵습니다. 하지만 제가 알기로는 미국의 경우, 의원내각제의 총리보다 더 강력한 지도자가 필요했습니다. 미국이 52개주로 이루어져 있다는 사실은 아실 겁니다. 그리고 지금 강력한 52개 각 주는, 이전에도 강력했죠.

미국이 국가로 발전해 가는 과정에서, 이 52개주를 통치할 중앙 정부의 지도자는 보다 강력한 권한이 필요했습니다. 의원내각제를 보시면 아시겠지만, 대통령이 총리보다 더 강합니다. 이에 강력한 대통령의 중앙 정부 + 각 강력한 주의 자치권을 보장하는 연방제 형태로 자리잡게 되었습니다.

저도 늘 궁금해하는 대목이라 이런저런 자료나 참고문...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[기술이 발달하면: 19세기 영국의 경우]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/J5tOdzy</id>
        <link href="https://alook.so/posts/J5tOdzy"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.418Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[몬스님이 인공지능이 우리의 노동을 대체하는 문제에 대해 좋은 글을 남겨주셨습니다. 그 글에서 아래 대목을 읽으며 생각이 난 역사의 한 장면이 있어서 그에 관한 내용을 잠깐 소개해볼까 합니다. 일단 몬스님의 글에서 인용합니다.&nbsp;



결국, 모든 문제는 '기술'의 문제가 아니라 '사회'의 문제일지도 모르겠습니다. 빈부격차는 결국 기술이 지닌 속성이 아닌, 사회의 구조적 속성, 그리고 경쟁이라는 속성에서 비롯하기 때문입니다. 기술 발전이 지닌 힘을 오로지 '경쟁'의 동력으로 받아들이는 사회라면, 결국에는 점점 더 치열해지는 세상을 맞이할 수 밖에 없습니다. 맨손으로 경쟁하면 스포츠지만, 무기를 들고 경쟁하면 전쟁입니다. 기술은 나날이 발전하는데 우리는 더 지쳐가는 이유입니다.&nbsp;

위의 말처럼, 중요한 건 기술 발전이 아니라 사회의 구조가 아닐까요? 인공지능 기술의 공포가, 기술이 우리의 노동을 대체할 것이란 데서 온다면, 사실 이건 이미 인류가 여러 번 겪은 일입니다. 가장 뚜렷하...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[경제위기에서 회복까지]]></title>
        <id>https://alook.so/posts/q1tGjbr</id>
        <link href="https://alook.so/posts/q1tGjbr"/>
        <updated>2022-04-17T05:57:35.424Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[안녕하세요. alookso 에디터 권승준입니다. 요즘 이런저런 콘텐츠 준비로 바쁜 와중에 김영빈님께서 올려주신 글을 읽고 여러 생각이 들어서 글을 남겨 봅니다. 김영빈님의 글에서 핵심적인 내용은 다음 인용문인 것 같습니다.&nbsp;



같은 이유로 문재인의 코로나19 위기 극복도 공으로 인정받기 충분합니다. 김대중의 IMF 대처, 이명박의 금융위기 대처와 비슷한 반열에서 평가되야 마땅하고, 코로나19 시국이 끝나고 몇 년 지나면 위 둘처럼 고평가를 받을 것 같습니다. 좀 조심스럽게 말하자면, 문재인의 코로나19 위기 대처의 공은 김대중의 IMF 대처의 공보단 작고, 이명박의 금융위기 극복 대처의 공과 비슷한 수준으로 보입니다. &nbsp;

이런 평가에 대해 동의하는 분도 있고, 하지 못하는 분도 있을 것 같습니다. 이런 류의 평가는 사실 시간이 충분히 지나보아야 할 수 있는 것들이 있겠지요. 그런 점에서 아직 임기가 채 끝나지 않은 문재인 정부의 코로나 위기 대응을 제대로 평가하기엔 이른 ...]]></content>
    </entry>
</feed>