<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>alookso ─ 권오현</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Mar 2022 18:11:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[검찰의 정보공개 운영실적 평가와 개인정보 관리 이슈]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/mbtyPa</link>
            <guid>https://alook.so/posts/mbtyPa</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>사실 특정 후보가 정부가 보유한 데이터를 모두 통합해서, 인공지능으로 분석해, 하나의 플랫폼에서 서비스를 제공하겠다는 구상을 내보인 디지털 정부 정책을 보면.. 해당 후보의 데이터 관리 원칙이나 경험이 궁금해지는데요. 그 후보가 재직하던 시절의 기관은.. 정보공개는 최하위, 개인정보는 불투명하거나 혹은 위법적으로 관리하고 있다는 의심을 받고 있습니다.</span><br>
<br>
<span>열린 정부 파트너십이란 국가간 협의체가 내세우는 핵심 원칙도 투명성, 책임성, 그리고 시민참여에 기반한 협업인데요. 기술을 활용해 투명하고 책임성있게 정보와 데이터를 관리하고 공개하는 것은, 기관장의 비전과 의지가 매우 중요한데요. 안타깝지만 아직 검찰은 이 원칙에서는 거리가 있어 보여서, 특정 후보의 데이터 정책을 들을 때마다 갸우뚱하게 됩니다.</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/RGtjlW</link>
            <guid>https://alook.so/posts/RGtjlW</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>어린 시절부터 우리는 각자의 경험을 통해서 스스로에 대해 세상에 대해 믿음을 형성한다고 하네요. 이 믿음은 우리가 특정 상황에서 지각하고 해석하는데 영향을 자동적으로 끼친다고 하는데요. 그걸 "스키마"라고 부르나 봅니다. 제프리 영이란 분이 파악한 18개의 스키마 중에 하나가 "높은 기준"과 관련이 있는데, 더 잘해야 한다는 기준을 스스로 높게 설정하고, 그 기준을 달성하지 못하면 자동적으로 비판하는 사고를 하게 된다고 합니다.&nbsp;</span><br>
<br>
<span>그런데 재미난건 이 자동 사고를 일으키는 스키마는 우리 모두에게 어느 정도 다 있는 것이고, 이를 스스로 극복하기 위한 첫번째 단계가 "인식" 혹은 "읽어줌"이라고 하나 봐요. 저는 서연님이 이 글이 스스로를 이해하고 읽어주는 모습이라는 느낌이 들더라구요. 스스로 읽어주는 단계를 넘어서 타인과 공유하는 과정으로도 볼 수 있어서. 무언가 곧 우리가 스스로 단점이라고 여기는 무언가를 알아차리고 이해하는 단계를 지나, 다음 단계로 넘어 가는 입구에 서 계...</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/LKtxZ6</link>
            <guid>https://alook.so/posts/LKtxZ6</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>저런! 안 됩니다. 신입사원도 입사 연도부터 연차가 몇년 전부터 생겼답니다. 이 법은 제가 작업했던 플랫폼을 통해서 생긴 법이라 기억하고 있네요... 연차 꼭 챙기시기를 바랍니다.</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/bWtd8x</link>
            <guid>https://alook.so/posts/bWtd8x</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>재미있는 주제네요. 저는 외계인을 상상하기 위해서라도 거꾸로 지구상에 나타나서 문명을 일궈낸 우리 인류라는 종은 어떤 특징, 혹은 취약점과 장점을 가진 존재인가 하는 생각들을 해 보게 됩니다. 우주의 긴 역사와 광활한 공간에서 미미한 시간과 공간을 점유했던 이중적인 의미에서 반짝거린 존재가 될 것인지 궁금합니다. 정치 제도를 발전시키고, 예의와 법률을 발전시키고, 과학과 기술을 발전시키면서 동시에 기후위기를 초래한 우리는 어떤 특징을 가진 존재일까요. 흥미로운 것 같아요.</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/0ktnjK</link>
            <guid>https://alook.so/posts/0ktnjK</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 16:28:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>어제 토론회에서 공개된 NDC 상향안에 관한 자료는 여기에 있습니다. 
<br>➜ 2030 국가온실가스감축목표(NDC) 상향(안)
<br>기존 26.3%안을 40.0%로 조정한게 가장 큰 변화인데. 이 안이 충분한지 과한지, 신기술의 개발과 산업구조 및 시민생활의 변화, 비용의 부담과 취약 계층의 부담을 어떻게 다룰 것인지 등 논의꺼리들이 많습니다.&nbsp; 각계각층의 의견과 시민 의견을 반영하고 18일에 확정해서 국제사회에 발표한다는데요. 시민들이 막연히 느끼는 것보다 훨씬 더 큰 변화가 이어져야 하고, 그렇게 해도 1.5도씨 저지가 어렵다는게 현재 상황입니다. 기회되실때 한번 주욱 읽어보신다면, 온실가스감축 계획이 어떻게 수립되는지 어떤 전략들이 논의되고 있는지 이해하는데 도움이 되실 것 같습니다.&nbsp;</span><br>
<br>
<span>정부가 추진중인 온실가스감축계획을 놓고도 함께 논의가 이어져도 좋겠습니다. 획기적인 기술개발, 산업구조개편, 생활양식변화가 있어야 기후위기는 대응이 가능하고, 이에 따른 갈등의 발생, 책임과 부담...</span>]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://alook.so/_c/rails/active_storage/representations/proxy/eyJfcmFpbHMiOnsibWVzc2FnZSI6IkJBaHBBaU1lIiwiZXhwIjpudWxsLCJwdXIiOiJibG9iX2lkIn19--b05a1794bf2cfd353dd435d4d974f59597440965/eyJfcmFpbHMiOnsibWVzc2FnZSI6IkJBaDdDVG9MWm05eWJXRjBTU0lJY0c1bkJqb0dSVlE2RkhKbGMybDZaVjkwYjE5c2FXMXBkRnNIYVFLRUEya0NoQU02REdOdmJuWmxjblJKSWdocWNHY0dPd1pVT2dwellYWmxjbnNJT2d4eGRXRnNhWFI1YVZVNkNuTjBjbWx3VkRvUFltRmphMmR5YjNWdVpGc0lhUUgvYVFIL2FRSC8iLCJleHAiOm51bGwsInB1ciI6InZhcmlhdGlvbiJ9fQ==--b8a1712bc8452aea08f63e2a9adf3256f64d7ceb/image.png" length="0" type="image/png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/VntWj7</link>
            <guid>https://alook.so/posts/VntWj7</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>'댄서로서의 호기심', '댄서로서의 감정선', '댄서로서의 도전정신' 등 오직 춤으로부터 비롯된 이유로 배틀이 성사됩니다. 남보다 내가 잘 춰서가 아니라, 내가 잘 추기 때문에 배틀에 나오는 댄서들의 모습이 계속 비춰졌죠.</span><br>
<br>
<span>인상적인 문구에 줄 그어 봅니다. 본 적 없는 프로그램인데 보고 싶어지네요. 호기심과 도전, 상호공감에 기반한 정체성과 커뮤니티의 형성, 이런 가치들이 우리가 스스로도 사회적으로도 함께 만들어나가야 할 가치라는 생각이 듭니다. 좋은 공론장이 그럴 수 있다면, 지금은 약자로 보이는 이들이, 공유하는 정체성을 가진 동료 시민이 될 수 있겠네요.</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우리나라의 2030년까지의 온실가스감축목표를 논의하는 공개 토론회가 열립니다]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/potWbr</link>
            <guid>https://alook.so/posts/potWbr</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>나누고 싶은 이야기가 많지만. 급하게라도 많은 분들이 이 토론회를 보시면 좋겠다 싶어 공유드립니다. 1.5도씨를 낮춰야 한다는 목표와 불확실한 기술, 지금 할 수 있는 일들, 고통 받게 될 이웃들 사이에서 생존의 문제를 놓고 우린 어떤 국가적 결정을 내려야 할까요? 어떤 쟁점들이 있는지 함께 보시면 좋겠습니다.</span><br>
<br>
<span>&lt;2030 국가온실가스감축목표(NDC) 온라인 토론회 안내&gt;</span><br>
<br>
<span>토론회 일시: 2021년 10월 8일&nbsp; 
<br>(오전)21. 10. 8. (금) 09:00-12:00 
<br>(오후)21. 10. 8. (금) 14:00-17:00</span><br>
<br>
<span>유튜브 생중계
<br>https://bit.ly/2030NDC</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/PvtGwM</link>
            <guid>https://alook.so/posts/PvtGwM</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>저도 좋아하는 질문이네요. 전자정부가 본격적으로 도입되고, 공공데이터 정책이 수립된지 10년이 넘었다고 합니다. 그 사이에 세상은 여러 차례 변화하고 데이터가 중요하다는 인식이 늘면서 공공의 데이터와 정보에 대한 관심도 급증했죠. 대한민국 전자정부가 전세계에서 늘 상위권이지만, 그럴수록 새로운 패러다임과 상상이 필요한 시기 같아요. 본격적으로 디지털화되는 시대의 정부에 관해 어떤 논의들이 있는지 어떤 방향들을 추진 중인지 함께 이야기 나눠 보아도 좋겠습니다.</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/a0tYeP</link>
            <guid>https://alook.so/posts/a0tYeP</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>경험과 생각 공유해 주셔서 감사합니다. 더 많은 분들과 나누고 싶은 소중한 이야기인 것 같아요. 바쁘시겠지만 앞으로도 더 이야길 나눠 주시길 기대해 봅니다.</span>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9]]></title>
            <link>https://alook.so/posts/QOEtxX</link>
            <guid>https://alook.so/posts/QOEtxX</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 18:03:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[<span>경쟁에서 벗어나려고 공무원에 도전하려는 마음. 소중한 통찰이네요. 누구에게나 뿌리를 내리고 살아갈 곳을 찾아내는게 중요한 숙제 같은데, 구성원들로 하여금 안전함, 안정감을 비롯해 소속감, 보람, 인정을 지속적으로 누릴 곳을 찾아 헤매게 만드는 사회란 정말로 황폐한 곳이네요. 공무원이 되려는 이들을 탓하지 않고, 어디서 일하든 혹은 일을 하지 않더라도 공무원처럼 안정감을 느낄 수 있게 우리 사회를 만들어 나가면 좋겠습니다.</span>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>